การพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ (Electronic Commerce) หมายถึง การซื้อ
การขาย หรือ การแลกเปลี่ยนสินค้า บริการ และข้อมูลข่าวสาร ผ่านเครือข่าย

คอมพิวเตอร์ รวมถึงเครือข่ายอินเตอร์เน็ต (Kalakota and Whinston
(1997) ไนที่นี้หมายรวมถึงการค้าทุกประเภทที่กระทําผ่านสื่ออิเล็กทรอนิกส์

อาทิเช่น การแฟกซ์เอกสารสั่งซื้อ หรือ การขายตรงทางทีวี อย่างเช่น [ บ้
Media โดยให้ลูกค้าโทรศัพท์สั่งซื้อ
